[代問，急]ive it HD全日制同夜校pt有咩分別

幫人開po問

不嬲成績麻麻，9成升唔到大學
屋企經歷好一般
諗緊一邊返工一邊夜晚讀書

但見到ive日間ft既課程（電訊及網絡科技HD）同晚間果個（資訊及通訊科技HD）課程內容好似好唔同

有冇話邊個好d？（揀好其中一個，我就搵份岩時間既工返）
感謝

揀工程啦

it乞食的

Ive仔

朋友家人問
認真

佢都有報工程
但都想問呢兩個it課程既分別

來緊個10000億人工島

真係諗唔到理由唔讀工程走去讀it

佢對it既興趣大好多
工程唔岩讀的話，會讀得好痛苦
想問問兩個course咩分別唔該你

電訊及網絡科技，簡稱T&N，
純networking ,包ccna +ccnp, 有physics+A math, 同埋it基本野
(programming,HTML,php,database,Linux...)

晚校果個pt HD,屬於T&N變種，
似係software engineering + T&N mix埋一齊讀，
基本一定有ccna+ ccnp個7個modules,
但係淨係讀1科數，同埋it 基本野...

利申過來人，讀過日校t&n,但係數學全死，sem5無再讀，宜家讀緊晚校pt HD

講D現實情况你聽，
我果班sem 1 成30幾人，
去到宜家sem 3 淨番一半都無

你意思係
日間果個係it方面全面d，要有多少少數底，同時亦深d

而夜間果個就無咁多數，但又混合左engine野…？

你講日間定夜間？

建議無it底唔好入黎讀，會死得好慘

夜

你指日間ft定夜間pt
同埋何謂有it底？佢自學過python算唔算

日校純networking
夜校networking 同 programming 各占一半

你轉左去夜校後，係咪因為少左數所以無咁吃力？
你之前日校讀既credit trans左過去？

一樣吃力

自學Python 唔算係有it 底，算係coding,
同埋ive hd 淨係教 java

多謝分享
有無諗過轉其他
學樓上巴打話齋轉engine(雖然d數一樣深，但聽講engin多source抄

最重要果樣係日校多資助，夜校乜撚都無，100%食自己

多謝解釋
我完全唔識it所以唔知佢算唔算有底

所以“有底”既意思係本身dse有報programming既科？

其實所謂嘅it底，即係
最起碼知道電腦壞左知點整，人地講個term你要知係乜，識裝Windows, network down左識點fix......

就算中學有讀過ict , 見過有人去到畢業乜野都唔識

我好多年前會考年代，讀web authoring不過你講果d我都唔識（要用既時候先google)

唔知而家DSE點玩法

問左佢

佢學校有開電腦選修,但full左入唔到

自選讀緊phy同geo,phy佢平時成績一般咁

讀書時有自學python，係咁多。

如果佢好想入it相關既工,佢應該自學定d咩？

工程都係乞食
IT啦

IT算啦
起碼一定有人要

電訊及網絡科技HD -> PCCW Cable man / server room high level security
Chose full time la
hkjc telebet services assistant $61/per hour

I prefer ft軟件工程高級文憑in TY

其實晚間既課程少左d咩

時間長 三年
雇主認受性較低 好多pt係舊制ft轉過來
ft已經消失該課程

返完工再返夜校好攰
我之前ft HD 而加pt Top up degree好辛苦
冇乜心機讀書

馬會pt 人工又高 又自由
打個電話話今晚唔返冇手尾
又有晚間時段

如果齋講學到既野呢

搭單問

OU Computing 定 IVE SE
利申 re jupas 18分

如果唔計其他因素（因為呢d好因人而異）
齋睇兩個course學野既內容呢？

有咩

雖然OU係柒啲
但真心有大學讀大 洗底就自己讀master
學位 同HD差好遠

但d人話4成人可以ive non ju升8大 要入返ou都唔難 唔知真唔真
點權衡
tg:

（同搭單po無關）
佢屋企唔算有錢，所以想讀住ive先
唔好講到駁ugc咁遠
好話唔好聽，就算讀唔黎，中途quit，荷包都無咁傷

讀完ft SE再之後升大學
升唔到就半工讀OU或者其他大學
咁樣會唔會最好?

本身就係咁諗
依家個難點就係1. 升大學難唔難 最起碼入返ou Year3 其他U year 2以上
2. IVE se搵工前路 3. 時間

利申 今年21歲 唔想再哂時間 之前讀護士 真係唔岩讀 quitted

冇咁簡單
之前有個同學 Final GPA 3.6
中大 城大 科大都有offers
但中大要DSE 中文至少有3 但佢冇 得2
城大當years 2 要讀多三年 讀太耐放棄咗（佢近24歲）
科大最後要3.8 above GPA

咁睇唔開
好似話而家nurs收得幾高架喎

但
ou應該有錢就讀得？係易入難出姐

年幾大 讀完成27歲 又唔係master

唔好咁講
30歲先去補degree既都大有人在
唔係個個條路都咁順

要考慮家庭經濟狀況

巴打可唔可以講多少少

我朋友既家人就係想讀左HD入左行先
再半工讀degree
佢就係貪HD平d
同埋中途發現讀唔黎，要quit都唔會浪費太多錢
OU唔平架

如果有時間
可否講多少少兩個course的分別
謝

詳細email問
令課程教授內容

ok
多謝你先
佢暫時全部都報左先

夜校d女正d淫d